% Francais
% Cette thèse, en complément à une thèse réalisée en parrallèle, a été réalisée dans le but de caractériser le site 
% d'observation astronomique de IRSOL (Tessin).
% L'objectif est de quantifier la perturbations atmosphérique du site d'observation.
% 
% 
% L'outil qui a été sélectionné est un système appelé DIMM (Differential image motion monitor). 
% Le principe est simple. Il suffit de masquer une image en deux pour en faire une mesure différentielle. 
% La mesure différentielle permet d'annuler les perturbations extérieures qui pourraient apparaîtres autour du télescope 
% (par exemple les mouvements et vibrations)
% 
% 
% La perturbation atmosphérique induira des mouvements de cette image et le seeing se qualifiera grace à l'écart type de la mesure.
% Le résultat pourra être exprimé avec l'écart type de l'angle d'incidence des faisceau ($\sigma$) ou par le paramètre de Fried 
% ($r_0$) correspondant.
% 
% 
% Le projet a été mené a bien en réalisant un design optique et mécanqiue pour une adaptation sur le télescope de la HEIG-VD.
% Un programme a été constitué afin de traiter les données de l'image et de quantifier la perturbation. 
% 
% 
% Les résultats obtenus sont très concluant. Il est désromais possible de pouvoir observer les mouvements de l'étoile sur une caméra 
% au cours du temps et de mesurer les variations de son centre de gravité. 
% Le projet est au stade de finition. L'unique partie manquante est la transformation des données collectées en valeurs lisible 
% par un utilisateurs (paramètre de Fried r_0).
% Une interface utilisateur a également été pré-réalisée et il ne manque qu'à y introduire le logiciel (Une fois terminé et optimisé).

% English
This thesis, in addition to a parallel thesis, was carried out to characterize the IRSOL astronomical observation site (Ticino).
The aim is to quantify the atmospheric turbulence at the observation site.
\bigbreak
The tool selected was a system called DIMM (Differential image motion monitor).
Its principle is simple, an image is masked in two to produce a differential measurement.\newline
Differential measurement cancels out any external turbulences that may occur around the telescope (e.g. movements and vibrations).
\bigbreak
Atmospheric turbulence will induce movements in this image, and the seeing will be quantified by the standard deviation of the image motion.
The result can be expressed as the standard deviation of the beam incidence angle ($\sigma$) or as the corresponding Fried parameter ($r_0$).
\bigbreak
The project was completed with an optical and mechanical design for adaptation to the \Gls{heig-vd} telescope.
A program was created to process the image data and quantify the turbulence.
\bigbreak
The results are highly conclusive. It is now possible to observe the star's movements on a camera over time and
measure variations in its center of gravity.
The project is at the finishing stage. The only missing part is the transformation of the collected data
into user-readable values (Fried's parameter $r_0$).
\newline
A user interface has also been pre-prepared, and all that is missing is the introduction of the software (once completed and optimized).